==========
Escritorio
==========

**Tryton** nos permite crear una pestaña que funcione como escritotio donde
podremos elegir qué queremos que aparezca en él y adaptar estas secciones a
nuestras nedesidades y a nuestros intereses. Esta funcionalidad es habitual
en entornos que el usuario del ERP recibe constantemente notificaciones y debe
controlar diferentes áreas de la gestión empresarial.

Primero de todo tenemos que definir qué acciones serán las que queramos que
nos aparezcan en el escritorio. Para saber cómo, podemos acceder a:
:ref:`nueva-accion`.


Configuración
=============

Una vez tenemos creadas las acciones que queremos que nos aparezcan en el
escritorio tenemos que asociarlas a él. De todas las acciones, solo podremos
seleccionar aquellas que están indicadas como uso *dashboard*. Para ello
accederemos  al menú de usuario y nos iremos a la pestaña *Escritorio*. Desde
allí podremos indicar qué |dash_act| queremos que nos aparezcan en el
*Escritorio* y también la |dash_lay| que queramos que nos presente.

.. view:: res.user_view_form
   :field: dashboard_layout

   Vista del Escritorio 

.. Note:: El sistema solo permite tener un escritorio por usuario, por lo que no es
   posible tener varios con diferentes acciones.

.. |act_window| model:: ir.action.act_window
.. |keyword| model:: ir.action.keyword
.. |usage| field:: ir.action.act_window/usage
.. |menu_user| tryref:: res.menu_user_form/complete_name
.. |dash_act| field:: res.user/dashboard_actions
.. |dash_lay| field:: res.user/dashboard_layout
